［甚他區效法？］中西區區議會增設「政制保安事務委員會」 跟進警暴問題

新一屆區議會今日（2日）開鑼，中西區區議會舉行首次會議，並選出正副主席，民主黨鄭麗琼及楊浩然分別當選正副主席。區議員轄下委員會又新增「政制及保安事務」委員會，以跟進警暴問題。另外過往在委員會有投票權的增選委員，被全體議員通過取消，改設為只能發言的「常設列席嘉賓」。

開會前，鄭麗琼讀出 14 位民主派議員聲明，表明會努力改革區議會，加強問責性和透明度，建設社區改善民生，重申嚴懲警暴，解散及重建警隊，五大訴求，缺一不可。所有議員為過去一年因反修例事件而逝世者站立默哀一分鐘。

新任區議員葉錦龍指出自己曾親身在石塘咀區內遭受警暴，他建議現存 5 個常規委員會之外，另開設委員會針對政制、保安及紀律部隊執法事務。他指過去「保皇黨」當道，甚至會在雨傘運動時出聲明撐政府，今屆區議會希望集合各區議會力量，表明爭取雙普選的決心。

大部分議員贊成成立該委員會，楊浩然提出命名為「政制及保安事務委員會」，處理如 612 金鐘警民衝突等事件。許志峯指許多警暴在中西區發生，不斷施放催淚彈「放題」，但警方至今連一句道歉也欠奉。民主黨伍凱欣指，去年曾提出動議支持「五大訴求」及召開特別會議討論「反送中」運動，也因上屆民主派勢孤力薄而被保皇勢力阻止，今屆故她認為必須成立相關委員會處理。

增設政制保安委員會 楊哲安質疑非區議會職能

不過，屬中西區區議會唯一建制派、自由黨楊哲安質疑區議會職能範圍，是否能要求警方出席回應質詢，他認為若沒此能力的話，屆時會令社會更失望和走向極端，在使用議會資源吃力不討好，「所以我係中立想參加，不過有保留」。

多位民主派議員發言指責楊哲安的立場，甘乃威直斥，「政府部門不來就會令社會更撕裂，我想問你怎會得出這結論？討論警暴和施放催淚彈，他們不來，為何責任在民選議會?」。黃永志指，香港政制不公，民選代表不能調查、只能諮詢，有寃無路訴，「沙中線沉降也有獨立調查，經歷半年警暴為何不能有?」。大學區任嘉兒認為是警方及政府令社會更撕裂，若有開放平台邀請警方對話，才是修補撕裂方法。最後，席上 15 位議員包括楊哲安在內，全體贊成成立「政制及保安事務委員會」。

除此之外的 5 個委員會，經訂名後分別是「文化、教育、醫療及社會事務」委員會、「地區工程及設施管理」委員會、財務委員會、「樓宇管理、環境衞生及工務」委員會，及「交通及運輸」委員會。會有常設列席嘉賓。六個委員會將於本月 23 日下午首次開會，並選出正副主席。

取消增選委員投票權

會上民主黨議員許志峯提出，進一步收增選委員的投票權緊議員利益申報，他指過往有組織如中華文化總會捐逾千萬與民建聯，但時任主席卻未有要求民建聯議員避席。他又提出，區議會撥款守則應排除「愛國愛港」組織，又建議取消區議員授權票;上屆許志峯曾提出，不過遭主席否決。

此外多位議員支持取消各委員會增選委員的投票權，不過同意保留他們的列席發言權。會上經投票後，全體通過取消增選委員，改設沒有投票權的「常設列席嘉賓」。

另外，有人提出議程可加入臨時動議程序，以應對較緊急的社會事宣。有十人加入這非常設的檢討會議常盡規工作小組，由楊浩然任主席，將就開會討論相關事宜，再在 16 日大會上提出。

自由黨比人插完投贊成票

所以話唔好放棄每一個可以贏嘅機會，每一場小勝都對最終戰局有影響
屌，睇字已經覺得好撚爽

黃色經濟圈 -> 黃色社區

睇埋LIVE仲爽
件少數派比人撚足全場

Push

借個位，唔該晒

區議員幫被停職的教師有更重要野做！